---
tags:
- company
title: クリアコードの業務内容を紹介 - NICT情報通信ベンチャー支援センターのインタビュー
---
[NICT（独立行政法人情報通信機構）](http://www.nict.go.jp/)には[情報通信ベンチャー支援センター](http://www.venture.nict.go.jp/)という組織があり、「情報通信分野のベンチャー企業及び情報通信分野で創業を目指す方を対象に、創業や起業後の経営を支援するため、インターネット上での情報提供、会員制の情報通信ベンチャー交流ネットワークの運営、イベントやセミナーの開催を行っています」。
<!--more-->


以前、センターが開催している[交流ネットワーク](http://www.venture.nict.go.jp/kouryu/)に参加した縁があり、[注目の交流ネットワーク会員紹介](http://www.venture.nict.go.jp/ezp/index.php/venture/node_2672/node_34038)ということでインタビューを受けました。オープンソースソフトウェアを活用している企業という切り口です。

インタビューの内容は[連載・コラム｜注目の交流ネットワーク会員紹介｜株式会社クリアコード　代表取締役社長　須藤 功平　氏 〜情報通信ベンチャー交流ネットワーク会員企業〜＠ICTベンチャーの創業・起業支援なら情報通信ベンチャー支援センター](http://www.venture.nict.go.jp/contents/index.php/venture/node_2672/node_34038/node_34039)にあります。「注目の交流ネットワーク会員紹介」シリーズの1番目のようです。

これまでは、あまりクリアコードの業務内容や経営のことなどを紹介する機会がなかったので、とてもよい機会でした。声をかけてもらえて感謝しています。

自社にいるだけでは得られない情報やつながりが得られるかもしれないので、興味のある方は[情報通信ベンチャー支援センター](http://www.venture.nict.go.jp/)を活用してみてはいかがでしょうか。
